EU leaders agree to delay Brexit until 31 October

脫歐同美支達成貿易協議變咗世界兩大都市傳說

Macron 真係好撚柒煩
成撚日走出黎鳩up當正自己係大佬咁
死去德國幫你老母奶閪啦

又話唔會比extension
又話就算extend 都會係short extension
好心佢真係收嗲啦

幾時到法包話事咁多嗲，搞掂巴黎地鐵D尿味先啦

佢真係好撚柒煩
日撚日返工新聞都播佢屌柒英國係咁想趕英國走
好心啦 你契弟黎架炸死柒頭

感覺上麥克爾成熟過佢好撚多倍

真係做契弟好心就唔好咁撚多嗲
無端端又整個Extension 到十月
又擊殺過夜牛熊

macron而家咪體現緊加入eu的價值。無eu係後面法國同英國最多平起平坐，但有eu係後面法國咪可以係英國面前聲大夾惡。唔好話法國，愛爾蘭有eu撐腰係brexit談判入面都已經明顯強勢過英國。brexit之後英國無左eu撐腰準備畀美國中國呢啲強國玩到謝啦。

你真係覺得EU好強

單單係歐羅已經玩謝左大半個歐洲
單一貨幣，但係成員國經濟水平唔同
發展水平較差既成員國貿易就正正係比單一貨幣玩到殘晒
歐盟經濟體根本就係一套騎劫歐洲補貼法德既系統

It’s not true...

的確今次呢個咁奇怪嘅mid point 係為左就macron 嘅form position on brexit, 但EU 都有自己嘅concern. EP election 黎緊， 如果英國真係會參加嘅話就會影響哂成個political balance. 雖然UK labour 嘅candidates 會boost 到socialist係EU嘅groupings同埋增加centre-left 有majority 嘅可能性，但幾乎可以肯定英國會選出好多eurosceptics MEPs. 而家EU27 已經預計會係centre-right 成大多數，如果英國離開歐盟咁成個dynamics 都會唔同哂， 對於歐洲進程都會有好多implications.

而且唔好唔記得EP有份決定EU Commission 嘅人選，而今屆任期10月就完..所以EU都有自己嘅憂慮，加上commons 完全俾唔到好明確嘅direction - 總無可能無限期extension 嘅

世界上隨左歐盟之外無邊幾個國家可以係貿易同外交上同美國中國呢啲強國平起平坐。亦都無邊幾個國家有能力向google同facebook呢啲跨國大企業開刀。同埋歐盟係國際貿易談判上面係係屬於少數可以set rule的國家。如果咁都唔強的話唔知點先夠強。

最重要的係歐盟可以令到成員國係外交上punch above its weight。愛爾蘭盧森堡比利時荷蘭呢啲國家無歐盟的話，英國係佢地面前係強國，有歐盟的話佢地全部同英國平起平坐，甚至比英國強勢。

歐盟問題多唔多？一定多同唔少都關乎歐盟未來存在，但作為一個史無前例的政治經濟社會全方位融合，就一定預左。歐羅的問題要解決， fiscal policy的統一係關鍵，但要fiscal policy整合就要政治上比而家有更高層次的融合。就係歐洲未有再進一步政治統合的契機所以而家歐羅問題先咁麻煩。

merkel: 脫吖嗱，拖撚死你

拖成3年，再+customs union, 脫到都搞到你殘廢

係拎英國做板俾其他想脫歐嘅國家睇

而家Commons根本上只係不斷傾Bredit
浪費議會時間

會唔會搞搞下俾英國反口